\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\usepackage{lmodern} %  fourier
\usepackage{fancybox}
\usepackage[svgnames]{xcolor}   % before tikz or tkz
\usepackage[linktocpage=true]{hyperref}

\colorlet{darkgreen}{green!40!black} 
\definecolor{VertClair}{rgb}{0.4,0.8,0} 
\definecolor{bistre}{rgb}{.75,.50,.30}
\definecolor{Maroon}{rgb}{0.5,0.0,0.0}%{.80,.80,.95}
\definecolor{fondpaille}{cmyk}{0,0,0.1,0}
\definecolor{ecranTI}{RGB}{198,218,164} 
\colorlet{darkgreen}{green!40!black}  

% \usepackage{wasysym} % Conflit avec amsmath

\usepackage{multirow,bigdelim, bigstrut}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[eulergreek]{sansmath}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab,tkz-euclide,tkz-fct,tkz-base}
\usepackage[export=tkz]{texgraph}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary[patterns] % ConTEXt when using TikZ
\usetikzlibrary{math}

\usetkzobj{circles}
\usepackage{tkz-tab}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing} 
\usetikzlibrary{backgrounds} % Pour papier millimétré
\usetikzlibrary{patterns}
\usetkzobj{all}
\usepackage{tkz-graph}
\usetikzlibrary{arrows,calc,matrix,fit,shapes}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage{tkz-tukey} % appelle tkz-base qui lui appelle tkz-arith
\usetikzlibrary{patterns,shapes,plotmarks,arrows} % librairies qui peuvent être utiles
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{minitoc}


\usepackage{pifont}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{here}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}  % amsmath only with fourier
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[xcas]{tablor}

\usepackage{transparent}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{fp}                      % Dimension des pictures plus large

\usepackage{tikz-cd}

\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[upright]{fourier}

% \usepackage{marginnote}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{multind}
% \makeindex{général}
\makeindex{concepts}

\usepackage{multicol}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{array}  % Améliore considérablement les tableaux

\usepackage{pgfbaselayers}
% \usetikzlibrary{fit,shapes}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{variations} % Tableaux de variation (60, 230) 
\usepackage{tabvar}     % Tableaux de variation (240) 
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{cancel}

\usepackage{manfnt}
\usepackage{slashbox} % Permet de faire la case [\] au début d'un tableau, pour décrire ce qu'il y a dans les lignes et les colonnes


\setlength{\parindent}{0cm}

\usepackage{amsthm} % LA PREUVE !!!

\newtheorem{theorem}{Théorème}[section]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% NOTATIONS

\newcommand{\Vect}{\mathrm{Vect}}
\newcommand{\id}{\mathrm{id}}

% LETTRES GOTHIQUES

\newcommand{\scrA}{\mathscr{A}}
\newcommand{\scrL}{\mathscr{L}}
\newcommand{\scrC}{\mathscr{C}}
\newcommand{\scrP}{\mathscr{P}}

% ENSEMBLES

%\newcommand{\A}{\mathbb{A}}
%\newcommand{\B}{\mathbb{B}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\F}{\mathbb{F}}
\newcommand{\G}{\mathbb{G}}
\renewcommand{\H}{\mathbb{H}}
\newcommand{\I}{\mathbb{I}}
\newcommand{\J}{\mathbb{J}}
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\renewcommand{\L}{\mathbb{L}}
\newcommand{\M}{\mathbb{M}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\renewcommand{\O}{\mathbb{O}}
\renewcommand{\P}{\mathbb{P}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\renewcommand{\S}{\mathbb{S}}
\newcommand{\T}{\mathbb{T}}
\newcommand{\U}{\mathbb{U}}
\newcommand{\V}{\mathbb{V}}
\newcommand{\W}{\mathbb{W}}
\newcommand{\X}{\mathbb{X}}
\newcommand{\Y}{\mathbb{Y}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\1}{\mathbb{1}}

\newcommand{\enstq}[2]{\left\{#1\mathrel{} \middle|\mathrel{}#2\right\}}

% ACCOLADES, PARENTHÈSES, PARTIE ENTIERE...

\newcommand{\lb}{\left\{ } 
\newcommand{\rb}{\right\} }
\newcommand{\lbb}{\bigg\lbrace}
\newcommand{\rbb}{\bigg\rbrace}
%\renewcommand{\lfloor}{\left\lfloor}
%\renewcommand{\rfloor}{\right\rfloor}
\newcommand{\partent}[1]{\left\lfloor #1 \right\rfloor}

% SYMBOLES A BORNES (SIGMA / PI / UNION / INT...)

\newcommand{\integrale}[4]{\displaystyle \int_{#1}^{#2} #3 \; \diff #4}
\newcommand{\produit}[3]{\displaystyle{\prod_{#1}^{#2}} \; \; #3}
\newcommand{\somme}[3]{\displaystyle{\sum_{#1}^{#2}} \; #3}
\newcommand{\inter}[3]{\displaystyle\bigcap_{#1}^{#2} \; #3}
\newcommand{\union}[3]{\displaystyle\bigcup_{#1}^{#2} \; #3}
\newcommand{\sommeOrthogonale}[3]{\displaystyle\bigoplus_{#1}^{#2} \; #3}

% QUELQUES AUTRES

\newcommand{\prodscal}[2]{\overrightarrow{#1} \cdot \overrightarrow{#2}}
\newcommand{\diff}{\mathop{}\mathopen{}\mathrm{d}}
\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert #1\right\rvert}
\newcommand{\norme}[1]{\left\lVert #1 \right\rVert}
\newcommand{\petito}[2]{o_{#1}\mathopen{}\left(#2\right)}
\newcommand{\grandO}[2]{\mathcal{O}_{#1}\mathopen{}\left(#2\right)}
\newcommand{\equival}[1]{\underset{#1}{\sim}}

% DEGRE ET VALUATION
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}^{\circ} \!}
\renewcommand{\v}{\mathrm{v} \!}

% ABREVIATIONS :

\newcommand{\er}{\textsuperscript{er} }
\newcommand{\eme}{\textsuperscript{ème} }

% Matrices

% Rang : 
\newcommand{\rg}{\backslash\mathrm{rg}}
% Transposée :
\newcommand{\transposee}[1]{{}^t \! #1}

% Structures mathématiques

\newcommand{\Ker}{\mathrm{Ker}}

% Fonctions

\newcommand{\ch}{\mathrm{ch}}
\newcommand{\sh}{\mathrm{sh}}
\renewcommand{\th}{\mathrm{th}}

\renewcommand{\Re}{\operatorname{Re}}
\renewcommand{\Im}{\operatorname{Im}}

\newenvironment{3dtikzpicture}[3][]{
	\pgfmathsetmacro\xx{cos(#3)}
	\pgfmathsetmacro\xy{cos(#2)*sin(#3)}
	\pgfmathsetmacro\yx{-sin(#3)}
	\pgfmathsetmacro\yy{cos(#2)*cos(#3)}
	\pgfmathsetmacro\zy{sin(#2)}
	\begin{tikzpicture}[x={(\xx cm,\xy cm)},y={(\yx cm,\yy cm)},z={(0,\zy cm)},#1]
}{
	\end{tikzpicture}
}

\theoremstyle{definition}

\newtheorem{theoreme}{Théorème}[chapter]
\newtheorem{corollaire}[theoreme]{Corollaire}
\newtheorem{lemme}[theoreme]{Lemme}
\newtheorem{proposition}[theoreme]{Proposition}
\newtheorem{definition}[theoreme]{Définition}
\newtheorem{remarque}[theoreme]{Remarque}
\newtheorem{exemple}[theoreme]{Exemple}
\newtheorem{exercice}[theoreme]{Exemple}